[難聽過粗口]下月卸任人大常委 范太：問心無愧 指港府曾靠中聯辦拉票但非「西環治港」

擔任全國人大常委十年的范徐麗泰，將於下月卸任。回顧任內工作，她強調自己問心無愧，又承認特區政府曾依賴中聯辦官員聯絡立法會議員或「拉票」，但稱從來不存在「西環治港」。

范徐麗泰接受商台訪問時表示，特區政府有段時間依賴中聯辦官員聯絡立法會議員，或幫手為政府議案「拉票」，認為有關做法不合適，但稱從來不存在「西環治港」，相信中聯辦不敢違規。

范徐麗泰又說，任內一度因受批評和謾罵而難過，惟她一直有為港人發聲，包括把反對派聲音帶到人大常委會審議「8.31普選框架」會議上，強調她問心無愧。

范徐麗泰提到，卸任後會專注教育工作，不再評論政治議題。